---
title: "Гостевой семинар"
description: "Seminar"
slug: "seminar"
keywords: ""
categories:
    - ""
    - ""
date: 2017-10-31T22:42:51-05:00
draft: false
---

После почти 2,5 лет проекта появилась возможность пригласить украинских ученых на рабочий визит во Фрайбург. В рамках своих исследований в проекте SURGE-Pro они представили свои результаты. С коротким описанием и материалами презентаций можно ознакомится на этой странице.\
Дата: 21.07.2023

#### Проф. Василий Лавный (НЛТУ Украины)
#### Comparison of the growth of spruce stands in the Ukrainian Carpathians and in the Black Forest
#### Сравнение роста ельников в Украинских карпатах и в Черном Лесу

Оценена динамика роста ельником в двух превалириющих типах леса Украинских Карпат. Анализ показал, что ельники I и Iа классов бонитета произрастают по классам продуктивности (MAI) 10 и 12 таблиц хода роста, которые используются в земле Баден-Вюртенберг. В общем, кривые роста ельником наиболее подобны по высоте и среднем диметре, хотя имеют большие отличия в росте по запасу и плотности древостоев.

[Слайды (на английском)](../../../docs/LavnyySeminarUNR20230720.pdf)

#### Доц. Сергей Гаврилюк (НЛТУ Украины)
##### Estimation of remotely sensed vegetation indices for spruce stands in the Ukrainian Carpathians and in the Black Forest
##### Оценка вегетационных индексов ельников Украинских Карпат и Черного леса

Сегодня данные дистанционного зондирования Земли есть одним из главных источников информации о лесах в крупном масштабе; особенно широко используются вегетационные индексы (напр. Нормализированный вегетационный индекс NDVI). Нами выделены NDVI и улучшенный вегетационный индекс EVI в среде Google Earth Engine для временных рядов на точки полевых исследований в Украинских Карпатах и Баден-Вюртенберг (Чорный лес) в период с 1985 по 2022 годы. Анализ пространственных и временных закономерностей ельником позволяет лучше понять зависимости этих индексов от климатических и лесоводственных показателей для обеих стран.

[Слайды (на английском)](../../../docs/HavryliukSeminarUNR20230720.pdf)

#### Проф. Николай Густи (НЛТУ Украины, IASA)
##### Accounting for climate change in large-scale forest scenario models and use of tree-ring data
##### Оценка изменений климата в моделировании крупномасштабных лесных сценариев и использование данных годовых приростов

Крупномасштабное лесное моделирование (напр. EFISCEN, CBM, G4M) есть допустимыми для оценки динамики лесов для стран или регионов с использованием общедоступных данных. Модели могут быть экономическими (напр. GLOBIOM) и энергетическими (напр. PRIMES) для оценки биомассы лесов. Эти модели обычно исспользуют спредние значения параметром роста леса, оценка изменений климата - это сожная задача.
Есть несколько направлений оценки изменений климата для крупномасштабного меделирования лесов. Мы оценили реакцию лесов на изменения климата путем анализа годовых приростов, измеренных на кернах ели на пробных площадях на западе Украины и южно-западной Германии. Предварительные результаты индексов годовых приростов ельником в Украинских Карпатах и Черном лесе показывают позитивное отражение индексов приростов на осадки в вегетационный период и негативный отклик на температуру воздуха. Эту информацию можно исспользовать для разработки вводных параметров моделирования в крупном масштабе.

[Слайды (на английском)](../../../docs/GustiSeminarUNR20230720.pdf)

#### Доц. Николай Король (НЛТУ Украины)
##### Productivity and state of health of spruce stands in the Ukrainian Carpathians.
##### Продуктивность и санитарное состояние ельников Украинских Карпат

Продуктивность ельников Украинских Карпат оценена в зависимости от высоты над уровнем моря и экспозицией склона. Нами оценено санитарное состояние древостоев, определено санитарное состояние каждого дерева в зависимости от их диаметра. Дополнительно были исследованы временные закономерности и вариации мертвой древесины ели европейской.

[Слайды (на немецком)](../../../docs/KorolSeminarUNR20230720.pdf)
